{
    "question": "hitunglah gaya tekan keatas sebuah benda berbentuk kubus yang panjang sisinya 2 cm, massa jenisnya 0.01 kg /m\u00b2 dan percepatan gravitasi sebesar 10m /s\u00b2\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kalau di poto soalnya bisa gakk </p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "kenzie-mengamati-sebuah-benda-kecil-dengan-lup-yang-kekuatannya-8-909",
            "question": "Kenzie mengamati sebuah benda kecil dengan lup yang kekuatannya 8 dioptri. perbesaran lup yang diperoleh untuk pengamatan mata berakomodasi maksimum sebesar 3 kali, titik dekat mata kenzie adalah ... . *",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong><em>ghftdxfge5</em></strong><strong><em> di</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>7</em></strong><strong><em>t</em></strong><strong><em>y</em></strong><strong><em>t</em></strong><strong><em>r</em></strong><strong><em>y</em></strong><strong><em>u</em></strong><strong><em>j</em></strong><strong><em>j</em></strong><strong><em>u</em></strong><strong><em>0</em></strong><strong><em>u</em></strong><strong><em>7</em></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kamu-hanya-mempunyai-cukup-uang-untuk-membeli-satu-lensa-untuk-ka-547",
            "question": "Kamu hanya mempunyai cukup uang untuk membeli satu lensa untuk kamera kamu. Jelaskan tipe lensa apakah yang akan paling berguna!    Tolong bantu jawab yaaa soalnya besok terakhir dikumpulkan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>lemsa prima</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau slh.....</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-pelat-besi-mempunyai-ukuran-panjang-25mdan-lebar-155m-399",
            "question": "Sebutkan pelat besi mempunyai ukuran panjang 2,5mdan lebar 1,55m berapakah luas pelat tersebut",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>luas pelat</p><p>= panjang \u00d7 lebar</p><p>= 2,5 m \u00d7 1,55 m = 3,875 m\u00b2</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kalor-yang-dibutuhkan-untuk-meleburkan-sebuah-logam-sebesar-2400-629",
            "question": "Kalor yang dibutuhkan untuk meleburkan sebuah logam sebesar 240.000 j. jika kalor lebur logam sebesar 40.000 j/kg, maka tentukan massa logam tersebut!    cpt ya jwbnya alnya bntar lg dikumpul",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Massa logam tersebut adalah 6 kg</p><p>__________________________________________________________</p><h2>Penjelasan</h2><h3>Diketahui:</h3><ul><li>Kalor yang dibutuhkan 240.000J (Q)</li><li>Kalor lebur 40.000J/kg (L)</li></ul><h3>Ditanyakan:</h3><p>Massa logam (m)</p><h3>Jawab:</h3><p><strong>Rumus yang akan digunakan:</strong></p><p><strong></strong>[tex]\\boxed{\\boxed{Q = m\\times L}}[/tex]</p><p><strong>Pengaplikasian rumus:</strong></p><p><strong></strong>[tex]Q = m \\times L[/tex] (Masukkan rumus)</p><p>[tex]240000J=m \\times 40000J/kg[/tex] (Masukkan angka yang diketahui)</p><p>[tex]m = 240000J \\div 40000J/kg[/tex] (Pindah ruas yang dicari ke ruas kiri)</p><p>[tex]m = 6\\;kg[/tex] (Eksekusi pembagian)</p><h3>Kesimpulan:</h3><p>Massa logam tersebut adalah 6 kg.</p><p>__________________________________________________________</p><h2>Pelajari Lebih Lanjut</h2><p><strong>Apa itu kalor:</strong></p><p>https://brainly.co.id/tugas/13293049</p><p><strong>Rumus-rumus kalor:</strong></p><p>https://brainly.co.id/tugas/20363666</p><p><strong>Kalor jenis logam:</strong></p><p>https://brainly.co.id/tugas/114216</p><p>__________________________________________________________</p><h2>Detail Jawaban</h2><p>Mapel: Fisika</p><p>Kelas: 7</p><p>Materi: Suhu dan Kalor</p><p>Kode soal: 6</p><p>Kata kunci: kalor lebur, logam, massa logam</p><p>Kode kategorisasi: 7.6.7</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "upaya-apa-yang-dilakukan-untuk-mengurangi-krisis-air-bersih-205",
            "question": "Upaya apa yang dilakukan untuk mengurangi krisis air bersih?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>- Menanam Pohon.</p><p>- Membuat Tempat Penampungan Air Hujan.</p><p>- Tidak Membuang Sampah di Aliran Air</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perhatikan-langkah-langkah-metode-ilmiah-berikut1-merumuskan-hipo-332",
            "question": "Perhatikan langkah-langkah metode ilmiah berikut1 merumuskan hipotesis2 identifikasi masalah3 melakukan eksperimen4 observasi5 menyimpulkan eksperimenurutan langakh metode ilmiah yg benar adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>42135</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>langkah awal melakukan metode ilmiah adalah melakukan observasi,lalu mengidentifikasi masalah,kemudian merumuskan hipitesis,lalu melakukan eksperimen untuk membuktikan hipotesa dan terakhir menyimpulkan hasil eksperimen.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "golongan-organisme-yang-berperan-dalam-menguraikan-sisa-sisa-jasa-326",
            "question": "golongan organisme yang berperan dalam menguraikan sisa-sisa jasad mati dari organisme lain dinamakan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>jamur/bakteri </p><p></p><p>smg mmbntu jgn lp folow</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>detritifor/pengurai </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>detritifor/ pengurai merupakan mikroorganisme yang terdiri dari fungi,monera dan protista yang mendapatkan nutrisi dengan cara mengurai zat2 organik</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-benda-diletakkan-25-cm-di-depan-cermin-datar-cermin-diges-895",
            "question": "Sebuah benda diletakkan 25 cm di depan cermin datar. cermin digeser sejauh 3 cm ke arah benda. tentukan jarak antara posisi bayangan asli dan bayangan akhir yang terlihat di cermin",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Bayangan asli : 25 cm Bayangan akhir : 22 cm</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>#Sifat cermin datar</p><p>Maya, Tegak, Sama Besar</p><p></p><p>#Penyelesaian</p><p>Jadi, Jarak benda maupun jarak bayangan akan selalu sama</p><p></p><p>Jarak Bayangan asli = jarak benda mula-mula </p><p>Yaitu( 25 cm = 25 cm)</p><p></p><p>Jarak Bayangan akhir = jarak benda akhir</p><p>Yaitu 25 cm - 3 cm =( 25 cm = 25 cm)</p><p></p><p>Jadikan Jawaban terbaik ya!!!</p><p></p><p>Follow Akun Instagram dan subscribe channel ku ya!!!</p><p></p><p>Instagram : conqueror games</p><p>YouTube   : Conqueror game&#039;s</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-mobil-bergerak-30-m-kearah-barat-kemudian-berbelok-ke-sela-946",
            "question": "Sebuah mobil bergerak 30 m kearah barat kemudian berbelok ke selatan sejauh 40 m. jarak dan perpindahan mobil adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>50 m</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>S1 = 30 m ke  barat </p><p>S2 = 40 m ke  selatan</p><p>d = S1 + S2</p><p>= 30 + 40 = 70 m   \u2713</p><p>S = \u221a(S1\u00b2 + S2\u00b2)</p><p>= \u221a(30\u00b2 + 40\u00b2) = <strong>50</strong><strong> </strong><strong>m </strong> \u2713</p><p><strong>Semoga</strong><strong> membantu</strong><strong>:</strong><strong>)</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perhatikan-gambar-per-aan-di-ping-in-pada-percobaan-tersebut-bagi-918",
            "question": "Perhatikan gambar per aan di ping in    Pada percobaan tersebut bagian alas gelan plastik bekas kemaan yang\r\nberisi air dibakar di atas nyala api lilin. Setelah beberapa sam dala\r\nternyata plastik gelas tersebut tidak meleleh Sebaliknya at di dalam gelas\r\nplastik menjadi terasa hangat\r\nJelaskan mengapa pelan plastik tidak melatih walaupun bersentuhan\r\nlangsung dengan nyala api dan lilin\r\nb. Sam api membakar gelas plastik perpindahan kalo terjadi secara\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>tolong jawab dong plisssss</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}